1.	setTimeout() планирует единственный вызов конкретной функции через заданное время, а setInterval() будет вызывать функцию постоянно через определенный промежуток времени (время, при котором выполняется функция тоже учитывается). 
2.	Функция сразу не вызовется, будет только запланирован её вызов. Вызовется она только тогда, когда стек будет свободен. 
3.	Чтобы не хранить в памяти уже ненужные данные и не нагружать браузер. 
